%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++
%practical definitions for latex
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}[1994/06/01]
\ProvidesPackage{docincludes}

\setcounter{tocdepth}{2}    % or level of table of contents

%common abbreviations:
\newcommand{\ba}{\begin{array}{c}} %==>Mechatronische Systeme
\newcommand{\ea}{\end{array}}

\newcommand{\be}{\begin{equation}}
\newcommand{\ee}{\end{equation}}

\newcommand{\bea}{\begin{eqnarray}}
\newcommand{\eea}{\end{eqnarray}}

\newcommand{\bi}{\begin{itemize} \itemsep -2pt}
\newcommand{\ei}{\end{itemize}}

\newcommand{\bn}{\begin{enumerate} \itemsep -2pt}
\newcommand{\en}{\end{enumerate}}

%vector/matrix: (3D)
\newcommand{\vr}[3]{\left[\!\! \begin{array}{c} { #1}\vspace{0.1cm} \\ { #2}\vspace{0.1cm} \\ { #3} \end{array} \!\!\right]}
\newcommand{\mr}[9]{\left[\!\! \begin{array}{ccc} #1 & #2 & #3 \vspace{0.1cm}\\ #4 & #5 & #6 \vspace{0.1cm}\\ #7 & #8 & #9  \end{array} \!\!\right]}
\newcommand{\vsix}[6]{\left[\!\! \begin{array}{c} { #1} \\ { #2} \\ { #3} \\ { #4} \\ { #5} \\ { #6} \end{array} \!\!\right]}
\newcommand{\vsixb}[6]{\begin{array}{c} { #1} \\ { #2} \\ { #3} \\ { #4} \\ { #5} \\ { #6} \end{array} }

\newcommand{\vsixs}[6]{ \begin{array}{c} { #1} \\ { #2} \\ { #3} \\ { #4} \\ { #5} \\ { #6} \end{array} }

%vector/matrix: (2D)
\newcommand{\vp}[2]{\left[\!\! \begin{array}{c} { #1} \vspace{0.1cm}\\ { #2} \end{array} \!\!\right]}
\renewcommand{\mp}[4]{\left[\!\! \begin{array}{cc} #1 & #2 \vspace{0.1cm}\\ #3 & #4 \end{array} \!\!\right]}

%use following commands for unique german/english
\newcommand{\eq}[1]{Eq.\ (\ref{#1})}
\newcommand{\eqs}[1]{Eqs.\ (\ref{#1})}
\newcommand{\eqq}[1]{(\ref{#1})}
\newcommand{\fig}[1]{Fig.\ \ref{#1}}
\newcommand{\mytab}[1]{Tab.\ \ref{#1}}

\newcommand{\ra}{\rightarrow}


%Vektoren mit v nachgestellt
\newcommand{\av}{\mathbf{a}}
\newcommand{\bv}{\mathbf{b}}
\newcommand{\cv}{\mathbf{c}}
\newcommand{\ev}{\mathbf{e}}
\newcommand{\fv}{\mathbf{f}}
\newcommand{\gv}{\mathbf{g}}
\newcommand{\kv}{\mathbf{k}}
\newcommand{\nv}{\mathbf{n}}
\newcommand{\mv}{\mathbf{m}}
\newcommand{\pv}{\mathbf{p}}
\newcommand{\qv}{\mathbf{q}}
\newcommand{\rv}{\mathbf{r}}
\newcommand{\sv}{\mathbf{s}}
\newcommand{\tv}{\mathbf{t}}
\newcommand{\uv}{\mathbf{u}}
\newcommand{\vv}{\mathbf{v}}
\newcommand{\wv}{\mathbf{w}}
\newcommand{\xv}{\mathbf{x}}
\newcommand{\yv}{\mathbf{y}}
\newcommand{\zv}{\mathbf{z}}
\newcommand{\Fv}{\mathbf{F}}
\newcommand{\Mv}{\mathbf{M}}

%Matrizen mit m nachgestellt
\newcommand{\Am}{\mathbf{A}}
\newcommand{\Bm}{\mathbf{B}}
\newcommand{\Cm}{\mathbf{C}}
\newcommand{\Dm}{\mathbf{D}}
\newcommand{\Em}{\mathbf{E}}
\newcommand{\Gm}{\mathbf{G}}
\newcommand{\Hm}{\mathbf{H}}
\renewcommand{\Im}{\mathbf{I}}
\newcommand{\Jm}{\mathbf{J}}
\newcommand{\Km}{\mathbf{K}}
\newcommand{\Lm}{\mathbf{L}}
\newcommand{\Mm}{\mathbf{M}}
\newcommand{\Nm}{\mathbf{N}}
\newcommand{\Qm}{\mathbf{Q}}
\newcommand{\Pm}{\mathbf{P}}
\newcommand{\Rm}{\mathbf{R}}
\newcommand{\Sm}{\mathbf{S}}
\newcommand{\Tm}{\mathbf{T}}
\newcommand{\Um}{\mathbf{U}}
\newcommand{\Vm}{\mathbf{V}}
\newcommand{\Wm}{\mathbf{W}}
\newcommand{\Xm}{\mathbf{X}}

\newcommand{\Rot}{\mathbf{T}}
\newcommand{\dd}{\mathrm{d}}

\newcommand{\co}{\mathrm{c}}
\newcommand{\si}{\mathrm{s}}


\newcommand{\Null}{\mathbf{0}}

%griechische Buchstaben immer mit 't' vorgestellt
\newcommand{\ttheta}{\mbox{\boldmath $\theta$ \unboldmath}\!\!}
\newcommand{\tomega}{\mbox{\boldmath $\omega$ \unboldmath}\!\!}
\newcommand{\tpsi}{\mbox{\boldmath $\psi$ \unboldmath}\!\!}
\newcommand{\talpha}{\mbox{\boldmath $\alpha$ \unboldmath}\!\!}
\newcommand{\tbeta}{\mbox{\boldmath $\beta$ \unboldmath}\!\!}
\newcommand{\tgamma}{\mbox{\boldmath $\gamma$ \unboldmath}\!\!}
\newcommand{\tlambda}{\mbox{\boldmath $\lambda$ \unboldmath}\!\!}

\newcommand{\vareps}{\varepsilon}

%left index:
%\newcommand{\LU}[2]{{^{#1}#2}\,}
\newcommand{\LU}[2]{\prescript{#1}{}{#2}\,}
\newcommand{\LUR}[3]{\prescript{#1}{}{#2}_{#3}\,}
\newcommand{\LURU}[4]{\prescript{#1}{}{#2}_{#3}^{#4}\,}
\newcommand{\LLdot}[3]{\prescript{}{#1}{\dot{#2}}_{#3}\,}

\renewcommand{\vr}[3]{\left[\!\! \begin{array}{c} { #1}\vspace{0.04cm} \\ { #2}\vspace{0.04cm} \\ { #3} \end{array} \!\!\right]}
\renewcommand{\mr}[9]{\left[\!\! \begin{array}{ccc} #1 & #2 & #3 \vspace{0.04cm}\\ #4 & #5 & #6 \vspace{0.04cm}\\ #7 & #8 & #9  \end{array} \!\!\right]}

%vector/matrix: (2D)
\renewcommand{\vp}[2]{\left[\!\! \begin{array}{c} { #1} \vspace{0.04cm}\\ { #2} \end{array} \!\!\right]}
\renewcommand{\mp}[4]{\left[\!\! \begin{array}{cc} #1 & #2 \vspace{0.04cm}\\ #3 & #4 \end{array} \!\!\right]}

\newcommand{\vfour}[4]{\left[\!\! \begin{array}{c} { #1}\vspace{0.04cm} \\ { #2}\vspace{0.04cm} \\ { #3}\vspace{0.04cm} \\ { #4} \end{array} \!\!\right]}

\newcommand{\mfour}[4]{\left[\!\! \begin{array}{cccc} #1 \vspace{0.04cm}\\ #2 \vspace{0.04cm}\\ #3 \vspace{0.04cm}\\ #4 \end{array} \!\!\right]}

\newcommand{\mysection}[1]{\chapter{#1}}
\newcommand{\mysubsection}[1]{\section{#1}}
\newcommand{\mysubsubsection}[1]{\subsection{#1}}

\newcommand{\codeName}{EXUDYN}%{XDYNAPP}%{PYMDYN}{PyMSSim}PINNAMICS INNDYNAMICS

\newcommand{\SO}{2}
\newcommand{\FO}{1}
\renewcommand{\AE}{\lambda}

\newcommand{\SON}{$2^\mathrm{nd}$ order differential equations}
\newcommand{\FON}{$1^\mathrm{st}$ order differential equations}
\newcommand{\AEN}{algebraic equations}


\endinput %for .sty files
